牛油果核變「膠餐具」，半年可自行分解夠環保

近年愈來愈多人喜歡食牛油果，但想不到當中的牛油果核除了種植之外，還有其他用途。這間墨西哥公司就利用牛油果核物質降解速度比塑膠快的特性，推出由牛油果核製成的生物塑料餐具，希望能取代現時的塑膠餐具！

【相關報道】手搖杯「FLOAT」設計爆紅！無飲管也可讓杯底珍珠一粒不剩

【相關報道】【剪完再駁】環保 RenewCable USB 線眾籌！壞線簡單 DIY 更換

墨西哥公司創辦人 Scott Mungía 畢業於化學工程系，他在校時就花了 3 年多時閒研究牛油果核，結果發現牛油果核物質降解的速度比起塑膠快很多。於是，他嘗試利用牛油果核轉化成生物塑料（Bioplastics），取得專利後命名為「Avoplast」。Avoplast 製成的餐具外表像一般的即棄塑膠餐具，然而最快能夠在 240 天内完全分解，比起塑膠餐具要環保得多。

現時，「Avoplast」推出了刀叉、匙羹以及飲管，只要放在乾爽地方就能保存一年。「Avoplast」產品主要在拉丁美洲銷售，不過大家也可在官網買得到。US$9.89（約 HK$77）能買到 150 支 Avoplast 飲管，平均約 HK$0.5 一支；US$7.49（約 HK$58）則買到 24 支 Avoplast 餐具，平均為 HK$2.5 一支，不算十分貴。有興趣的朋友不妨入手支持吧！

牛油果核製成的「Avoplast」餐具看起來像一般塑膠餐具，但只需大半年就能自行分解。

「Avoplast」 比起塑膠餐具要環保得多，減塑之餘能減廢。

有話無視咩

天啟四騎士:

環境就係要reduce !

市民:
咁reuse, recyle 呢?

騎士: ridicules !

幾好幾好 但係好貴下(對比一般膠餐具) 肯轉用嘅人應該比較少 希望之後可以進一步降低成本降低價格
之前有隻小麥？做嘅飲管 用完可以煮黎食極有趣

replacement都無 點reduce呀
淨係識得為左治標而產生問題

喏， 所有so call 環保既科技原意 都唔係想d 人用多左。只係取代d 更唔環保既野， 事實上 唔用係最好

無知嘅人先會好似你咁衝出嚟獻柒

以為咩核變咁西利添

我就係中意用膠啊

環保撚死全家

食唔食得架

但我覺得牛油果好難食

稻草人講架

咁咪斷晒d環保塔利班米路？
到時仲點出黎嘩眾取寵揾食

你係咪以為自己好型

口號式reduce等如環保大躍進
刷完數據但達唔到目的
假recycle又係 回收完去番堆填區完全冇意義

哩啲就叫實際啦邊似得某啲環保撚成日比埋哂啲離地既idea

真環保人士
唔可以用環保撚稱呼佢地

開始越黎越覺得香港個班環保先鋒同原始人似到十足十

我想問你平時食剩嘅果核你會點處理？

Reduce係重要
但冇新嘅替代模式
點樣減少使用長睇都係冇撚用

支持呢d真心環保

首先將全世界商業展覽ban晒先

我都幾撚肯定啲booth一日晒到香港兩三個月嘅垃圾

你粒喉核 滿意未

植物爛蓉蓉咁入口其實唔差

人地不斷進步，你就繼續住洞穴食生肉

呢D就真環保
香港果班,行撚開啦屌你老母

市民：我哋可以用鐵
騎士：Ironic!!!

環保撚未日

$58 24支都不算十分貴

4個月前我都整咗條片，
講十種傳統塑膠嘅替代品
（下面有link ，但唔想俾 view 我的話可以無視，重點我會而家寫出黎）

十大之中，牛油果果核，
我只係放第九位。

大家要小心，
商家話「半年可分解」，
要睇清楚佢「喺咩環境下分解」。

以我所知，
佢呢種生物塑膠，係要喺「高溫高濕度嘅工業埋肥環境」下，先會分解得咁快。

如果喺堆填區，或者海入面，
都要兩三年先分解。

環唔環保，就睇你睇重咩。
係佢分唔分解到，
定係會唔會放毒素，
定係原材料是否可再生，
定係會唔會插親海龜個鼻。

但肯定嘅係，佢貴過傳統塑膠。

只係分享下。

不入十大：
第十二位：唔用飲管
第十一位：可重用飲管（例如不銹鋼，玻璃，矽膠，竹）

十大塑膠飲管替代品：
第十位：粟米塑膠飲管（PLA生物塑膠）
第九位：牛油果果核 / 甘蔗渣纖維塑膠飲管 （PLA生物塑膠）
第八位：糖和植物油發酵製成的 PHA 生物塑膠飲管
第七位：紙飲管
第六位：植物莖部（例：小麥莖，木瓜葉，通心菜）
第五位：糖飲管
第四位：餅乾飲管
第三位：意粉飲管
第二位：大米木薯飲管
第一位：海藻飲管

呢啲擺明係憤世小學雞大個左變左人格障礙啦

偽善者環保能: 無環保光環, 無海龜光環? 不了!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
偽善環豚, 低B仔環保焗腸光頭星: 無水cap??????我地食咩???點領功威威升神台呀??不了!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

加工過程又咪會產生好多碳，仲有加工設備同場地好易污染餐具。

分解會改變泥土酸鹼度 唔係個個地方都適合

洗返可唔可以重用當牙刷咁用返1頭半個月先掉咪仲環保

環保能係唔會理佢地要既係威威同油水

環保撚：你哋唔環保點慳到嚟俾我哋印單張、涼冷氣、搭飛機去外國抗議

根本問題出在垃圾分類同回收制度上面，日本就做得好好。

你老母陰核呀

你食埋牛油果核?

無知嘅人先會無視replace嘅重要性，你繼續吹唔用
飲管ed係唯一環保，繼續無視人類發展 同有用嘅發明品

牛油果仲要勁健康

reduce 只係治標唔治本，污染物係少咗但會一直keep住排放，長遠嚟計環境都唔會有好轉

replace先係治本，以後都唔會因為同樣原因而再有呢類污染物

呢啲咪有岀一分力囉
屌班環保撚日日做埋啲多餘嘢
不如用錢好似佢地咁研發新嘢做替代啦

環保團體坐係office開緊冷氣乞眼訓

D錢要用黎袋做行政費架 研發?交返比外國人啦
我地黃膚賤種環保撚用少D飲管插海龜就得啦

睇左做牛油果 核變

呢d咪叫環保lo

果肉可以比我

環保撚：種植同生產浪費地球資源

同環保撚一樣冇腦

啱呀
陷球剷就最好

叫牛油果KOL捐哂d核出黎喇

點樣reduce？

拎手食？

岩牙 所以禾地都吾巧呼吸拉

類似產品講左好多年
點解都仲係普及唔到

仲有意粉做嘅飲管

掉落海咪又係會插死d海龜

最後為左整餐具所以食多d牛油果

海龜：插半年就完，好多謝你啊

為環保出一分力 唔要飲管啊 唔該

重視increase活在當下

如果便啲就好啦

可唔可以請我返去食牛油果

立法淨係畀用依隻到時大量生產就會平。